壓力測試問題

我同女朋友打算買550萬左右既樓
因為份工有計花紅 所以按9成會過唔到壓測
我同佢加埋基本底薪有45000左右
除左加大個首期之外
係咪冇其他辦法做到按揭

同問

叫個老闆加人工

加擔保囉屌, 咁都唔識你買乜9 樓,

之前都係聽個agent咁講
上網又睇過資料
想係度問清楚少少

你有幾錢係手先？

預返有百零萬係手先好出手喎

至少要150萬以上先好出手

直接去銀行問
做左預批先

連所有洗費預左110萬
最盡可以去到140左右

550萬真心預100萬比較好

100萬係連唔連裝修

今日去問
唔該你
打算去問南洋 創興呢D細行先

100萬只係夠比首期+雜費
要按9 成

9成按揭根本係計D固定 員工合約有白紙黑字寫明既收人

因為花紅果面加埋有2萬幾
所以壓測好難過

55萬首期
16.5萬印花
5.5萬佣金
7k律師費
我應該冇計錯？

550萬樓我係計埋保險落去
實際應該係530萬左右既樓
我有冇錯？

每月2萬幾花紅？

固定底薪45000 做9按 借唔到5球
你預夠 2成首期穩陣D

月入4皮半都砌緊點買5.5m樓
我明樓價點解會升啦

我同女朋友加埋應該每個月都有2萬幾上

咁人地月入唔止45K
固定月薪姐

花紅果面佔左部分

加擔保就可以解決一切？

你個擔保人合資格 條數夠過就得
例如 理論上要係近親，一係你解釋到MC又接受
太老又唔得 (EG 父母 5,6十歲果D)

加擔保直接將擔保人收入加落去 只要有萬幾蚊月薪無負債 一定過到壓測
btw 記得550萬仲要加埋按揭保

我講錯左
唔係擔保
係加大個按揭保費先岩

姐係傳說中林鄭plan?

只可以講句 唔好咁老定...
政策還政策
經MC批一樣係好嚴
印象中見過人講 新按揭政策出黎後9按過唔到壓測加大保費批既只係極少數
除非你自問份工類似黑警咁硬淨啦
到時唔批撻訂既係你自己咋

做sales借唔到9成
完

有D銀行會睇嘅 可能會叫你交足一年糧單/兩年稅單之類 去證明有咁多收入
兩個加埋4萬5 應該真係俾多少少都過壓測?

9按關銀行乜事
9按 MC唔計佣金的

佢係計埋花紅先四萬五

Sorry 自膠

加埋花紅6萬幾都唔俾人買5.5M樓
一大班人淨係屌佢買唔起
有無咁唔抵得呀

月入45k都唔俾買5.5m樓？
笑死人咩連登仔
搵多個擔保8m內都有機做到啦
不嬲買樓最難係夠首期上會
上到會有幾難供呀？
買過樓未架

其實同政府工差唔多咁硬

唔係sales

最簡單加多個直系親屬做擔保
另外想做9成但budget預最少做8成5
清晒所有貸款或者信用卡分期
如果租緊樓 最好用現金入存款機過數
如果有俾家用都最好現金俾
盡量做到無每月固定金額支出
雖然有都可以解釋但麻煩

唔好鬧人
我真心求教姐

應該加唔到直系
我暫時預左110萬

去一轉銀行就知，但如果預100個 唔計裝修應該批
不過要睇咩職業
利伸 鳩估

有1.5m 先好去
估唔足價你就仆街
5.5 m 睇款都係舊樓
舊樓一係做唔到高成數按揭.一係就估唔足價

原來計埋先45k

第一城
我真係驚批唔足要搵兩老幫手

計埋大約有65-70k

兩老如果都近60歲 做擔保人都唔穩陣
但如果首期你預左1.1M 其實就冇咩問題
唔做9按就得啦

做8.5按mc就會計花紅？

This is LIHKG

其實之前去過hsbc問
佢話可以借到470萬左右
不過我估佢都係跟個壓力測試黎計
同埋果次問佢好多野都唔熟
流流地

加直系先穩陣
女朋友都要寫係未婚妻
要估足價睇大屋苑
見你睇第一城 個網上估價都真
而家好多大行都唔做預批
一定要有臨約先會做野
如果你加唔到直系做擔保就危危地
可以搵定按揭轉介問下邊幾間你咁既情況會易批d
佢地有相熟銀行職員 會易攪

計9按既話
你預固定月薪 100倍 再少D 穩陣D
都係果句，你有定舊錢係度預定補舊錢上會就冇問題

MC 好似唔計花紅

好 唔該晒你
一陣出去d細行問問
之後再搵中介

咁夠啦,直情搵定幾間拎offer
多數都係入息100倍個數左右
你咪預借到4.5-5m (估價準既話)

頂，未計bonus , 我50k 有2m cash 又係想買5.5m 都未敢出手。
證明左，唔同人對risk taking (有個專有名詞但我唔記得左) 真係好唔同。

林鄭plan 免壓測可以再谷上125倍

如果樓豬有信心人工有增幅,份工又穩定既咪借盡
反正咁低息

其實最簡單個計數方法係咪咁
樓價（連按揭保險）- 固定人工100倍 +佣金 +印花稅 + 律師費 = 上車最低要求

唔夠就要加大按揭保險 - 不過唔一定批

林鄭plan其實我一直以為係9按

係9按 不過有個別人士成功批到可以超壓測
傳聞係可以借到月薪 ~120倍
但唔係個個得
計數唔好計到咁盡好D

九成正苦工啦

識得個普通打份office 工無專業資格，但係交到兩年8x萬年薪稅單，一樣批到1000萬8成

夠唔夠薑食
冇buffer 好易仆街

120萬首期+4萬5月薪已經夠買590萬樓啦
不過未計雜費姐

樓主唔洗自己搵細行啦
玩9你多
直接搵按揭中介好過，又唔洗錢既
自己walkin 銀行多數hea 9你多

我都想問
加個FD 做擔保, 寫表哥/表姐,
按8 成得唔得

我建議樓主搵定多個Standby guarantor，批唔出先加擔保

虛假陳述wo

理論上可以，但實有連登仔話你干犯第200章36條
作出虛假陳述

比你早過我

我問過中介, 話其實問題不大

唔得就轉埋做借款人

9按唔係計花紅 唔計佣金咋咩？

就咁去問其實同你去按揭apps㩒冇分別。又唔係佢批。但巴打預夠1.7-2M先好出手。做8成穩陣呀

9按我過到銀行過唔到 MC
MC check 得好緊
基本上係 ban 晒我收入
計我自僱人士當我零收入
差d俾佢橋起
但 MC 依家冇咗 pre approve
所以好難預測

一般打工穩定月入係冇問題
但如果計花紅佣金、或自己公司股東董事
一被佢判咗你自僱就好麻煩

林奠玩9港豬
呢排多左好多人問買樓
因為個個以為比幾十萬就可以
跟住好多人落左訂
最後又要撻訂

我都想問wo，如果本身太太買左既話，佢冇做高成數按揭，咁我自己再買，係咪做到9按，如過到壓測

我搞到好狼狽
跑山先過到關

買好快啲買 遲啲買唔到

你使唔使老婆做擔保先

本身借款人，擔保人身上面有其他按揭
銀行要減借貸成數

唔知按保公司會唔會再嚴d

冇的，唔使佢做擔保，佢個層就冇用高成數按

主要想比其他家人住，變左想買多層

好似都唔計

加唔到擔保
最多都係加按揭保險

好 唔該你

太過保守都唔太好

當50k借5球loan再加2球cash，再扣埋印花稅同佣金同律師貴，你個case買到起碼買到600尾樓

當550萬樓價，假設你地借84%，即大約460萬(加借按保)，你地每月固定收入45k勉強過到壓測，淨低支出即係樓價16%=90萬，首置印花稅16.5萬，佣金5.5萬，律師費1萬，即113萬，如果你有113萬以上，咁應該可以應付到，當然留返多d錢以應付突發開支，另外，最重要是應該去問一問銀行，你地睇中層樓，銀行估唔估到價，如果估唔足，就做唔到咁多按揭，咁就大問題啦

見到星之谷話計

合約寫明guarantee 會出咪計

星之谷話糧單有寫明就計，唔太明
出左花紅既話就會係糧單寫返架啦

量力而為，加擔保人啦
冇實要就買平啲

1m真係好少

唔好心頭咁高好喎, 預鬆少少先上車啦

問完銀行 果然答廢話

睇黎加擔保人真係最方便同安全

9成MC係唔會睇花紅
最盡要比到8成先會計花紅

如果你公司有合約嗰啲可以guarantee你每個月都有穩定呢個數做花紅嘅話 MC都有機會會睇

兩樣都無就要加擔保人
擔保人必須係直系親屬 MC要求同住
加左你應該ok啦

你可以將保費舊錢加埋落按揭到還
睇下首期有無得比多啲

你個人名義買樓 唔加老婆擔保 你過到壓測就得
唔需要理老婆嗰部分
但如果你要老婆擔保你 層樓保守要供過6成先可以擔你 因為佢有負債 銀行唔會睇

花紅雙糧果D未必計落去壓力測試
岩岩去左搞按揭 佢地話唔計 我做9成too

批左未

未呀 幾日先apply

雙糧如係guaranteed, 係合約寫明，有出過既紀錄，應該計wor

銀行直接一句話佢唔計⋯
覺得佢地緊左

可唔可以講你條數黎聽下

我問過銀行同HKMC, 佢地都話擔保人可以係非直系親屬只要我嘅人工夠供份按揭就得啦

如果未結婚
再搵佢阿媽或者細佬黎做擔保都得?

我問果陣係問姨媽得唔得HKMC都頗Firm話係無問題，銀行就幾間話無問題不過最後都係睇HKMC頭你想放心可以打去問下佢地，我都係打去啲查詢熱線問咋

利申: 我呢期都睇緊上車所以不停做緊Research

家庭月入85k
如果想買700萬樓做9按
最少要幾多首期先穩陣？

140萬點買550樓
我460萬買 連裝修都用左160萬

利申 八成 ，MC 先計花紅
九成就唔好玩啦 99%唔得

我問左三間 BOC SC HSBC 佢地都話9按計到wor
星之谷都話計到

想問下你問邊間bank. 我講緊係13個月guaranteed 糧 唔係bonus. Bonus,allowance 果d就一定唔計

1成按揭 都過左壓測喇 如果你85k 但小心人工有d係唔計入壓測

我9成
岩岩解決左壓測問題
應該做到9按

688萬樓價 25萬印花稅 1.5萬律師加雜費 1成首期
9成按揭 30萬保費（應該會有6折）壓測收入要62000（我加左擔保人）
到時大約月供25000左右

總知你噏得出個親戚關係就得，唔一定要直屬

嘩你最後點搞掂
搵到邊間

其實唔關 9 成事，就算未有林鄭按之前六百樓下八按你只要經 MC 所有非合約固定出既糧都未必計，就算計都會打折。
要計花紅有幾個基本條件，要有一段時間証明到係有得出同個數額，類似係你有兩年糧單，每年年尾都有十萬花紅左右，咁佢就會計你個十萬打折（你當佢計八萬）再化做月薪咁計壓測。

咁就好了 我就諗住儲下首期

申請四間銀行
全部結果一樣
因為全部最後都翻到 MC
MC 就係唔批無辦法
只好降到借6成

差3成跑山問人借
我未來3年真係會好難過

跑山既意思係財仔定朋友？
最後都上會好過撻訂

朋友，好彩有朋友信任我
條數三年內清
加供銀行嗰筆
都會預期到生活會好大變化

但冇理由撻大訂加厘印
唯有硬著頭皮上啦

夠朋友！如果我好朋友問我 我都會借
三年好快過姐 加油

三年後又一條好漢

我想問你係加借埋保費？咁避埋保費其實係咪可以超9成，定要包係9成入面

雙糧正常年薪會計埋
問多幾間，計數唔好計到太緊...

搭單問野
預批即係要點
之前去搵過rm叫佢幫我計過下我人工買到幾多錢嘅樓算唔算

銀行預批冇乜用
我當日問銀行同按揭中介
都拍手口話有 MPF 有稅單就冇問題
結果俾 MC 拒絶

個人經驗難係難在 MC
如果超過6成就早d揾有經驗嘅朋友傾傾

有女朋友仲想點

即係可以超9成，咁都易計啲

咁應該點預好
大貓rm話mc 9成既話唔計花紅，8成就計，8成半佢唔知想問同大家既認知係咪一樣
我花紅係計對上2年糧單寫果個數加埋除24
而家諗住借8成所以睇嘅盤個價係岩岩低過壓測少少（計埋花紅），咁樣安唔安全

我最後 skip 咗銀行同中介
日日打上 MC 問
2536 0136

問時千祈要講清楚你個 case
譬如自己或直系親屬係咪出糧俾自己間公司董事或股東

以我記得
一般情況
一間公司做夠18個月就可以計花紅除翻12個月

仆街咁我先轉工無耐但又出左花紅會唔會唔計比我
因為做唔夠一年個花紅已經pro rata蝕左水

Drawdown完 整條P loan就可以還返錢比朋友

又係據我記得
轉工要停賽3至6個月

你打去問， MC 同銀行

P.S
小心 MC 用 case by case 睇，叫你申請咗先
係耍你嘅招數
你要講明要想落訂前要了解所有規定
否則撻訂損失慘重

轉工既話 上一份工既花紅有機會唔計

80% or below可以計花紅/2年

真係case by case 你打hotline佢都唔會gurantee批你

停賽3-6個月即係咩意思？
我而家就快返左半年咁係咪就okay?

唔係咁大獲呀麻。。我係靠上一份工舊花紅黎推高個入息

咁我可以點算無理由因為咁等做多兩年野先買樓架
如果到時8成唔批，係會一路咁tun落去直到一個過到壓測嘅位？定係會直接收皮叫你重新申請？家陣淆撚哂底

高成數按揭好大機會唔計啦
自求多福

首先花紅唔係guarantee income
計兩年平均係要通常同一份工作
見過有人最後只能用新工花紅再除24
所以一般上會前半年都唔建議搭住轉工
計少好多income 而且你借8成係再難d

呢到唔係好明
你申請9按
有3成係要mc批
mc唔批個3成
咁你唔係可能轉8按
淨係問mc批2成？

定係巴打連8按都做唔到？
無啦啦由借9成變6成好金下

會counter offer叫你借少啲

唉灰到想死
新工花紅得半年所以已經比正常少左一半
仲要除24
仲要唔計舊工果份
咁即係叫我唔好買

所以我既最壞情況係只可以借到銀行果60-65%？

用DTI 50%計 你冇講loan size 同你入息我點知你60-65%係借幾錢

DTI 5成點都得
但壓測就比佢玩死

點樣壓測比佢玩死..
呢D野 一早知架喎
唔得就係唔得

過6成用林鄭plan 只要DTI pass 有幾間可能免壓測, 不過都要睇hkmc批唔批保

想問一問

買470萬 左右既樓
如果手持300萬現金

我入息12000
買供廿年過唔過到壓測？

如果唔得，加我母親62歲做擔保佢收入10000

咁樣唔知得唔得？

如果咁都唔得，大約只可以選幾多樓價既樓？唔該哂

其實林奠plan個息係會貴幾多？我之前問過hsbc boc citi都話要壓測無同我提過林奠plan呢樣野

唉好撚灰明明入息夠準備好錢入市但因為轉過工就攪到買唔到樓想死

隔離po我都有問，想問多次，知多d

如果我同我女朋友月入46K(固定收入，非公務員)，想買450萬樓
咁想做9按，手持首期印花雜費65萬

係按揭同壓力測試上係唔係冇問題，係咪可以借到400萬

就咁睇你比既數字無問題

上網有曬機比你計

分30年都要入息15000每月
一係多點首期，一係就搵人擔保.但62歲真係要搵銀行問啦

thx
想問多句，而家我地目標係大西北樓，
咁普通去地產鋪搵d居屋，如果實價係450左右，又過到壓力測試，大約係供幾多年

我見到利率係計2.5%？
想問係咪按揭有現金回贈的？
唔好意思，我乜都唔識

補左地價果D 同私樓一樣 9成 最長30年

現時利率就要睇返銀行開比你，我都唔記得呢家幾多，應該差唔遠
現金回贈果陣我有2%到，不過呢家有幾多我就唔知。

太舊居屋就未必做到30年

三大行都係暫時2.5 1%rebate

7婆plan即係放寬左既按保 唔係特別有個計劃

睇年紀 睇樓齡

呢家轉按仲有無rebate?
前排好似聽聞話轉按賺唔到錢，cut少左rebate

息口係跟銀行plan 只係你要額外比15%保費
詳情問返banker

對比舊年係少左 所以唔想煩

現時預2.5% 回贈0.5-1%

Allowance 唔係合約寫明每個月都有
就會計架咩？新手想問

Sales有固定底就得
E. G. 做銀行sales
有啲個底好高架

黎緊HKMC 會出定息PLAN, 捱10年貴息可以避左唔駛做壓測

明白
我同女友大約29 30，計埋按揭保費同埋息
我諗供20至22年都可以負擔到，用銀行個d計算機都話過到壓測，不過最難真係搵d樓齡唔舊既樓

其實都係貴過個cap少少 (2.55 vs 2.5), 不過要留意個pool其實好細, 10億, 借1000萬其實得100個quota, 減半借500萬都係得200個額

超過6成就要銀行批完 MC 批
雖然我有稅單有 MPF
MC 當我自僱零收入
借 1毫子都唔批
所以我只能按6成
6成只需銀行批無需理會 MC

抬3成錢上會梗係大失預算啦
唔想撻訂唯有頂硬上

巴打咁你本身係咩職業

IT
公司我有持股又有做董事
所以出事

我都準備緊做按揭，我份工係有basic加housing allowance
之前問晒銀行同HKMC都話計，希望都批

Good luck
自己打個電話問下 MC 啦
唔好淨係信銀行同中介
個 case 最後批唔批係 MC 手上

呢個收入又要借九成，買啲四百幾萬嘅穩陣啲

我問過HKMC架啦，佢話contract有寫係每個月都出就冇問題
我等緊舊樓成交先申請新樓按揭

我都打去HKMC問下先好淆底

因為一定要買沙田大圍區
4百萬真係冇咩選擇

其實HKMC咩情況先會唔計MPF供款果D收入?
上面見人講話有供款記錄都唔計

我估買得一千萬既樓應該大部份都唔需要驚過唔到按測la. target 應該係買6m 左右既上車盤個班人。

其實我覺得驚壓測過唔到既真係值得考慮下定息plan

MC話逢自僱人士都唔批

打去hkmc問
佢冇明確答我我個case批唔批
淨係答咩負債唔多過入息一半咁上下，佢講得好快

可以講下你買幾多錢既樓嘛?
想知道你點跑返黎

啱啱轉公務員做左3個月, 老婆做教師, 總月入45000
想借9成買500萬, 會唔會有問題?

我嗰陣打去問都係
話要 case by case 睇
總之佢地會睇
結果最後出黎當我零收入

我係政府工嗰類，應該冇事呱
個職員乜都答要到時睇文件

無basic knowledge打去hkmc問 其實真係無意義
一定係case by case唔會答實你

MC唔洗過但銀行照要你過壓測呢

銀行都唔駛，供款唔過收入50% 就ok

再次推樓價上癲峰

想9成按見唔見按保貴過8成好多？
除非諗住借埋
如果想一炮過俾記得計埋入首期
如果借埋就冇得refund

認真?其實唔難

無咁大個頭就 咁簡單重唔明。

攬炒完先買

食人血饅

加擔保人

尋日問左個rm話要有臨約先會做

搵其他銀行做啦
同埋rm唔係主要做按揭

係咪公務員就得

按揭利率同壓力測試係唔係有關係

HKMC計按保個壓測係計cap 2.5%定計H+個個?
定係銀行會同hkmc傾?

你真係0知識喎
所有都係封頂息口加＋3％嘅情況下
E.g. (P-2.75%)+3%
即係5.25%情況下，
單一物業，自住，壓測唔過你收入60％
供款比例 (息口為P-2.75%) 依然要低於50％

依家mip高成數按揭
如果你壓測輕微超過60％
只要畀額外保費，照批畀你（前提係計你固定收入only)
但供款比例係 (P-2.75%) 情況下，依然要低於50%

唔會理你H+, 一律計cap 嘅息口

當我唔識啦下

你講(P-2.75%)+3% = 5.25%
同H cap 2.5+3% = 5.5%
已經可以唔同

當然，唔同銀行既P都唔同
有d 5.25%, 有d 5%
咁所以先有我個問題，係我問得唔好

如果我用建行(大P)入紙，壓測係5.5% (Hcap+3%)丫定5.75% (5.25-2.5+3)?

不過你答左我，所有都係用cap 2.5%黎計，所以係2.5%+3% = 5.5%

而家P-2.8%

Hibor plan cap位咪 P-2.x%
理得佢h係唔係=10厘...

壓測無人會用H+3%...
H PLAN壓測都係計封頂位＋3％

咁用p-定h cap?

P-
無人用h+

咁即係唔同銀行唔同p
咁係咪=hkmc睇邊間銀行先決定壓測用咩利率
定係hkmc有個固定嘅p去計壓測？

唔同銀行唔同p
行內叫大細p
Hsbc 做細p, e.g. 5%
某啲bank用大p, e.g. 5.25%

但依家出黎offer 都會幾乎一樣
E.g. Hsbc p-2.75
某bank P-3
最尾都會一樣係cap係2.25%

所以上去mc, 都係用2.25+3去計

麻煩哂
即刻上返經絡改返2.25先
個app一直計2.5

Wait
我係以前熟mortgage同玩法
但依家market offer係h-幾多，我未必熟過你